日媒：港版國安法若通過 日本政府擬表達遺憾

日本讀賣新聞報導，日本政府已進入協調階段，中國一旦通過香港版國家安全法的實施法案後，將向中國方面表達「遺憾」。「遺憾」是僅次於「譴責」第2嚴厲的日本政府外交表現。

報導指出，日本政府在外交表現最為嚴厲的是「譴責」，「遺憾」是僅次於「譴責」第2嚴厲的用法；最弱的用法是「關注」，稍強一些的是「擔心」，介於「擔心」與「遺憾」中間的是「憂慮」。

日本大約有1400家企業進駐香港，日本政府高層官員透露，日本政府認為法案一旦通過，「香港基於一國兩制的高度自治產生動搖，這是讓日本也成為當事人的重要問題」。

·······

日本政府在向外國提出看法時，「遺憾」是僅次於「譴責」第2嚴厲的表現方式，例如面對中國公務船侵入日本聲稱在釣魚台列嶼擁有的「領海」等直接關乎國家利益情況時，大多會使用「遺憾」。

不過，對於像這次港版國安法的外國政策，日本政府若使用「遺憾」一詞將十分罕見。

········

（譯者：黃名璽/核稿：蔡佳敏）1090628

如果個個國家都係咁遺憾就算
香港就玩完
雖然冇期望過佢地會做D咩

有撚用

香港人宜家個個都開始縮啦仲依賴外國

就算譴責又點

個個縮就係覺得呢一年咩都做晒
唯一可以就係靠國際
宜家明顯係等人打救
自救呢條路已經唔通

人地無義務㗎 肯開聲已經算好

遺憾。完！

個個搞緊移民
其他國家肯幫手接難民算係做左野

就係冇義務
我都係等英國救

因為真係好多人移咗民 or 搞緊 afford唔到俾狗拉

殘念

如果無救呢

遺憾 跟住呢

日：i will be sad

好遺憾你咁諗,同時勸你唔好迫我譴責你放負撚

等死囉

日本成日發遺憾炮國內外都係啲事都係咁

大陸就係最想佢地咁做
如果英國澳加一齊講句譴憾就OK
大陸開心到跳起了

自己啲立法會議員都係咁

安倍講明會有lifeboat scheme

金融撚可以留日發展

立之前：
高度關注

立之後：
深表遺憾

完

各國都要先表態，帶起世界輿論，之後先有下一步行動嘛
個個連登仔以為一黎就要宣戰打仗

東京搶緊金融業專才

首先你要去到咩level日本仔先會當香港人係自己友
日本金融財技係好撚勁